\thispagestyle{empty}
\pagecolor{iogcyan}\afterpage{\nopagecolor}

\begin{center}

\vspace*{1.5cm}

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{img/Logo_weiss_hoch.eps}	
\end{figure}

\vspace*{1.5cm}

\textcolor{iogblue}{\fontfamily{qag}\bfseries\Large Leitfaden} \\ \vspace*{0.5cm}
\textcolor{white}{\fontfamily{qag}\bfseries\HUGE Eigenversorgung im Feld}\\ \vspace*{7cm}

\textcolor{iogblue}{\fontfamily{qag}\bfseries\Large Kompetenzgruppe Wasser} 


\end{center}
\thispagestyle{empty}

%
% contents
%

\clearpage

\vspace*{11cm}

\noindent Die Autoren übernehmen keine Garantie für die Richtigkeit der Angaben in diesem Dokument. Alle Arbeiten werden durch die Projektteilnehmer in eigener Verantwortung durchgeführt.\\

\vspace*{1cm}
\noindent Ingenieure ohne Grenzen e. V. \\
\noindent Kompetenzgruppe Wasser \\
\noindent wasser@ingenieure-ohne-grenzen.org \\

\noindent Version \GITTag / \texttt{\GITHash}
\thispagestyle{empty}

\clearpage
\begin{KeepFromToc}
  \tableofcontents
\end{KeepFromToc}